\begin{lstlisting}[
	caption={Rekursive Überprüfung, ob ein Automat eine Eingabefolge akzeptiert},float= htbp,
	label={code:62WortPrüfenRek}]
	Def: prüfeWortRekursiv
	Eingabe: $q_i$, wort = [$\Sigma$], Integer position, Übergangstabelle tabelle,  
																$A = [\Sigma]$, F = [Q], epsilon-kette = [Q]
	Ausgabe: Boolean
	start
		wenn position = |wort|
			epsilon-kette = [Q];
			rückgabe prüfeZuletzt($q_i, $ tabelle$, $ A$, $ F$, $ epsilon-kette);	
		für alle $a \in A$ mit $a$= wort[position, position+|a|]; 
			position$'$ = position+|a|;
			erstelle endzustände = erhalte Liste an Endzuständen aus 
																											tabelle mit $a, q_i$; 
			für $q_{e,a} \in$ endzustände
				erstelle epsilon-kette$'$ = [Q];
				wenn position$'$ = position
					wenn epsilon-kette enthält $q_{e,a}$
						weiter;
					füge $q_\epsilon \in$ epsilon-kette in epsilon-kette$'$ ein;
					füge $q_{e,a}$ in epsilon-kette$'$ ein;
				wenn prüfeWortRekursiv($q_{e,a}$, wort, position$'$, tabelle, A, 
																											epsilon-kette$'$);
					rückgabe wahr;
		rückgabe falsch;
	ende
\end{lstlisting}

